% ---
% Pacotes basicos 
% ---
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversao automatica dos acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalografica
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro paragrafo de cada secao.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusao de graficos
\usepackage{microtype} 			% Para melhorias de justificacao
\usepackage{amsmath}			% Inclusao de funcoes matematicas
% ---
		
% ---
% Pacotes adicionais, usados apenas no ambito do Modelo Canonico do abnteX2
% ---
\usepackage{lipsum}				% para geracao de dummy text
% ---

% ---
% Pacotes de citacoes
% ---
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citacoes na bibliografia
\usepackage[alf]{abntex2cite}					 % Citacoes padrao ABNT